问：什么是数字化？
答：利用计算机技术将模拟信号转换为数字信号的处理过程。

问：什么是数字图像？
答：表示实物图像的整数阵列，一个二维或更高维的采样并量化的函数，由相同维数的连续图像产生。

问：什么是纸质档案数字化？
答：采用扫描仪等设备对纸质档案进行数字化加工，使其转化为存储在磁盘、光盘等载体上的数字图像，并按照纸质档案的内在联系，建立起目录数据与数字图像关联关系的处理过程。

问：什么是磁性载体档案数字化？
答：采用放像设备、视频采集设备、编辑设备等设备对磁性载体档案进行数字化加工，使其转化为存储在磁盘、光盘等载体上的数字图像，并按照档案的内在联系，建立起目录数据与数字图像关联关系的处理过程。

问：什么是实物档案数字化？
答：采用数码相机等设备对实物档案进行数字化加工，使其转化为存储在磁盘、光盘等载体上的数字图像，并按照实物档案的内在联系，建立起目录数据与数字图像关联关系的处理过程。

问：什么是分辨率？
答：单位长度内图像包含的点数或像素数，一般用每英寸点数（dpi）表示。

问：档案数字化大致流程是什么？
答：纸质档案数字化流程包括档案出库、数字化前处理、目录数据库建立、档案扫描、图像处理、数据挂接、成果验收、归还入库等环节。

问：档案出库要注意什么？
答：档案出库严格按照《档案管理规定》（YLJ-IM-15）中库房管理规定，为数字化对象办理出库相关手续，清点无误后，对档案进行交接出库

问：数字化过程中，对纸质大干的领取与归还要如何管理？
答：数字化过程中，对纸质档案的领取与归还进行严格管理，认真做好检查、清点、登记等工作，确保纸质档案的安全。

问：数字化前处理有哪些工作？
答：纸质档案数字化前处理工作包含确定扫描页、编制页号、拆除装订、技术修复等工作。

问：纸质档案数字化加工时候发现纸质档案已经破损该如何处理？
答：破损严重或其他无法直接进行扫描的纸质档案，应先由专业技术人员进行技术修复。

问：纸质档案扫描工作应采用什么样的扫描设备？
答：扫描设备的选择应特别注意对档案实体的保护，尽量采用对档案实体破坏性小的扫描设备进行数字化。超出所使用扫描仪扫描尺寸的档案可采用更大幅面扫描仪进行扫描，也可以采用小幅面扫描仪分幅扫描后进行图像拼接的方式处理。分幅扫描时，相邻图像之间应留有足够的重叠，并且采用标板等方式明确说明分幅方法；若后期采用软件自动拼接的方式，重叠尺寸建议不小于单幅图像对应原件尺寸的1/3。

问：纸质档案扫描分辨率建议是多少？
答：纸质档案建议扫描分辨率不小于300dpi

问：纸质档案数字化存储格式要求是什么？
答：纸质档案数字图像长期保存格式为TIFF、JPEG或JPEG2000等通用格式，如无特殊原因，图像不应压缩保存。

问：数字化成果验收的成果包含哪些？
答：纸质档案数字化成果包括数字图像、档案目录数据、元数据、存储载体等。