1.问：四性检测包含哪四性？
答：真实性，完整性，可用性，安全性

2.问：什么是真实性检测？
答：电子档案的内容、逻辑结构和背景与形成时的原始状况相一致的性质。

3.问：什么是完整性检测？
答：电子档案的内容、结构和背景信息齐全且没有破坏、变异或丢失的性质。

4.问：什么是可用性检测？
答：电子档案可以被检索、呈现和理解的性质。

5.问：什么是安全性检测？
答：电子档案的管理过程可控、数据存储可靠，未被破坏、未被非法访问的性质。

6.问：什么是电子属性？
答：电子文件作为计算机文件所具有的一组特征，比如计算机文件名、文件大小、文件格式、创建时间等。

7.问：什么是固化信息？
答：为维护电子文件真实性而采取的技术措施的元数据，技术措施包括但不限于数字摘要、电子签名、电子印章、时间戳等。

8.问：真实性检测的内容是什么？
答：1)电子文件来源真实性。
	2)电子文件元数据准确性。
	3)电子文件内容真实性。
	4)元数据与内容关联一致性。
	5)归档信息包真实性。
	
9.问：完整性检测的内容是什么？
答：1)电子文件数据总量一致。
	2)电子文件元数据完整性。
	3)电子文件内容完整性。
	4)归档信息包完整性。
	
10.问：可用性检测的内容是什么？
答：1)电子文件元数据可用性。
	2)电子文件内容可用性。
	3)电子文件软硬件环境。
	4)归档信息包可用性。
	
11.问：安全性检测的内容是什么？
答：1)归档信息包病毒。
	2)归档载体安全性。
	3)归档过程安全性。
	4)软件系统安全性。
	4)载体保管环境安全性。
	
12.问：四性检测的检测策略什么？
答：1)能够在归档、移库和长期保存环节对电子档案进行定期和不定期的多次检测。
	2)能够针对不同档案门类、不同环节和不同业务需求对电子档案各项检测指标进行设置。
	3)能够对各类电子档案的检测周期进行设置。
	4)长期保存环节在未发生系统更新、数据迁移、格式转换等影响电子档案元数据和内容数据的行为的情况下，
	只需要对电子档案的固化信息进行检测；在发生系统更新、数据迁移、格式转换等影响电子档案元数据和内容数据的行为的情况下，需要进行全面检测。
	5)原则上每年对长期保存的电子档案进行一次全面检测。
	
13.问：为什么要进行四性检测？
答：开展电子档案四性检测是保证电子档案真实、完整、可用、安全的重要手段，也是确保电子档案凭证价值、查考价值和保存价值的重要措施。

14.问：档案哪些节点要进行四性检测？
答：电子档案移交接收环节，电子文件归档环节，电子档案长期保存环节。

15.问：四性检测的实现方式包含那两种？
答：在线检测，离线检测。