1.问：什么是封装？
答：将电子文件及其元数据按制定结构打包的过程。

2.问：什么是信息包？
答：包含电子档案元数据、内容数据、说明文件等，按照一定的结构组织，可用于不同环节之间信息传递的信息集合对象。

3.问：什么是封装格式？
答：电子文件归档、移交、长期保存过程中对数据文件信息的组织形式，本规范规定了以树型结构组织数据信息。

4.问：什么是归档信息包？
答：电子文件归档时立档单位内部业务部门向档案部门提交的信息包，简称ASIP。

5.问：封装格式的类型是什么？
答：电子文件封装工作在归档环节和长期保存环节开展，分别形成归档信息包和长期保存信息包。

6.问：归档信息包采用哪两种格式归档？
答：一件一包，一卷一包。

7.问：归档信息包包含哪些内容？
答：归档信息包包括说明文件、元数据和数据内容三部分，长期保存信息包还包括目录文件。

8.问："一件一包”形式归档信息包有哪些组成要素？
答：“一件一包”归档信息包应存放说明文件、元数据文件和电子档案三部分。
	
9.问：说明文件存放的内容是什么？
答：说明文件存放与归档信息包有关的信息，包括归档信息包大小、生成归档包的软硬件环境描述及其他有助于说明归档信息包的内容。
	
10.问：元数据文件存放的内容是什么？
答：元数据文件存放该件的所有元数据信息，包括文件实体元数据、机构人员实体元数据、业务实体元数据和实体关系元数据四个域。
	
11.问：长期保存信息包包含哪些内容？
答：长期保存信息包包括说明文件、目录文件、其他文件级和数据内容四部分。

12.问：“一卷一包”形式归档信息包有哪些组成要素？
答：“一卷一包”归档信息包应存放说明文件、卷内目录文件、元数据文件和电子档案四部分。。	

13.问：案卷信息元数据文件存放哪些内容？
答：案卷信息元数据文件存放该卷的案卷级所有元数据信息，包括文件实体元数据、机构人员实体元数据、业务实体元数据和实体关系元数据四个域。

14.问：卷内目录文件存放哪些内容？
答：卷内目录存放该案卷内卷内文件信息，包括序号、文件编号、责任者、文件题名、备注等信息。

15.问：电子档案文件夹中存放哪些文件？
答：电子档案文件夹存放电子档案内容数据，包括合并后的版式文件及各组件文件。