1.问：什么是电子文件归档？
答：电子文件归档是指将具有保存价值且办理完毕、经系统整理的电子文件及其元数据、管理权限向档案部门提交的过程。

2.问：什么是业务系统？
答：形成或管理企业活动数据的计算机信息系统。

3.问：什么是电子档案管理系统？
答：对电子文件、电子档案进行捕获、维护、利用和处置的计算机信息系统。

4.问：什么是归档接口？
答：是指业务系统与档案管理系统之间传送数据、交换信息的程序，以电子文件和应用程序的形式实现。

5.问：什么是元数据？
答：描述电子文件、电子档案的内容、结构、背景及其整个管理过程的数据。

6.问：什么是来源可靠原则？
答：电子档案应由经过授权和确认的法定形成者，在既定的业务活动中，在特定的时间，通过安全可靠的系统形成。

7.问：什么是程序规范原则？
答：电子文件归档应明确管理和技术要求，加强归档规范化控制，确保程序规范，符合标准规范要求。

8.问：要素合规原则指的是什么？
答：电子档案的内容数据、元数据及管理数据要素均应符合相关标准要求，各组成要素齐全、完整、规范、可读。
	
9.问：安全管理原则指的是什么？
答：建立健全安全管理体系，采取措施保证电子文件在安全可信环境下归档，确保电子文件管理安全、过程可溯、长期可用。
	
10.问：归档接口的版式电子文件格式是什么？
答：PDF格式或OFD格式。
	
11.问：电子文件在线归档的基本原则是什么？
答：电子文件在线归档以真实、完整、可用、安全为目标，贯彻来源可靠、程序规范、要素合规和安全管理原则。

12.问：归档接口的真实性原则是什么？
答：归档后电子文件能够被证实与其本来的内容相符；确由生成者或发送者生成或发送；在其所称的生成或发送时间内生成或发送。

13.问：归档接口的完整性原则是什么？
答：电子文件传输过程中，文件内容、结构和背景信息齐全且没有破坏、变异或丢失。

14.问：归档接口的可用性原则是什么？
答：归档后，电子文件或电子档案能够得以检索、呈现和理解。

15.问：对归档数据包要做哪些重点检测？
答：1)检验电子档案的真实性和完整性，确认其来源可靠、未被篡改，内容和结构完整。检验必要的元数据有无缺损。确认与其具有有机联系的关联电子档案、组件齐全完整。
	2)检验电子档案的文件格式，确认其为归档格式。如不符合电子档案移交格式的要求，应当组织格式转换。
	3)检验电子档案的可用性，确认其内容、结构等背景信息未被破坏。。