
问：什么是电子文件
答：是指公司各单位和各部门在科研、生产、经营和管理过程中，通过数字设备及环境中生成，以数码形式存储于磁带、磁盘和光盘等载体中，依赖计算机等数字设备阅读、处理，并可在通信网络上传送的文件。

问：什么是电子档案
答：是指经过鉴定具有保存和利用价值的归档电子文件及相应元数 据、背景信息和支持软件。主要包括各系统业务管理电子档案和建设项目电子档案。

问：什么是元数据
答：是指描述电子文件内容、结构、背景和管理过程的数据。

问：什么是离线归档
答：是指将应归档的电子文件及相关数据存储到可脱机存储的载体上向档案部门移交的过程。

问：固化的作用是什么
答：是指为避免电子文件因动态因素造成信息缺损的现象，而将其转换为一种相对稳定的通用文件格式的过程。

问：什么是迁移
答：是指将源系统中的电子文件向目的系统进行转移存储的方法与过程。

问：什么是转换
答：是在维护真实性、完整性和可用性前提下，将电子档案从一种载体转换到另一种载体或从一种格式转换成另一种格式的过程。

问：什么真实性
答：是指电子文件、电子档案的内容、逻辑结果和形成背景与形成时的原始状况相一致的性质。

问：什么是完整性
答：是指电子文件的内容、结构、背景信息齐全且没有破坏、变异或丢失的性质。

问：什么是可用性
答：是指电子文件、电子档案可以被检索、呈现或理解的性质。

问：什么是有效性
答：是指电子文件应具备的可理解性和可被利用性，包括信息的可识别性、存储系统的可靠性、载体的完好性和兼容性等。

问：什么是电子档案单套管理
答：是指仅以电子形式归档和管理电子档案的方式。电子档案单套管理是相对于同时使用传统载体和电子形式进行双套归档、管理的方式。

问：电子文件的代码应包括稿本代码和类别代码分别是什么
答：稿本代码应按>草稿性电子文件 M,非正式电子文件 U,正式电子文件 F,类别代码应按>文本文件（Text） T ,图像文件（Image） I ,图形文件（Graphics） G,影像文件（Video） V,声音文件（Audio） A,程序文件（Program） P,数据文件（Data） D。

问：什么是脱机载体电子档案
答：脱机存储电子档案的载体应采用一次写入式光盘或硬磁盘。移动硬盘、优盘、软磁盘等不宜作为电子档案长期保存的载体。

问：电子文件收集格式为那些
答：电子文件除应收集 PDF格式文件外，还应同时收集与形成PDF文件内容相同的excel、word、cad等格式文件；通过扫描等方式获取的PDF格式文件，A4纸扫描分辨率应设为300dpi，A0～A3纸应设为200dpi，且应单个文件扫描，不能整卷扫描为一个文件。收集的 PDF 格式文件与 excel、word、cad 等格式文件应同时上传至公司档案管理信息系统。