
问：什么是声像档案
答：是指国家机构、社会组织以及个人从事政治、军事、经济、科学、技术、文化、宗教等活动中形成的对国家和社会有保存价值的照片（包括底片）、影片、唱片、录音带、录像带、光盘、硬磁盘等不同材料为载体，以声像为主，并辅以文字说明的历史记录。

问：什么是照片档案
答：照片档案专指数码照片档案，是用扫描或数码相机直接拍摄获得的，以数码形式存储于磁盘、光盘等载体，依赖计算机系统阅读、处理，并可在通信网络上传送的图像文件。

问：什么是视频档案
答：视频档案是用光学、电磁等方法记录图像和伴音信号而形成的声像材料。

问：什么是音频档案 
答：音频档案是声像档案的一种，用机械、电磁等方法把声音记录下来而形成的声像材料。

问：什么是照片组
答：是指有密切联系的若干张数码照片的集合。如一次会议、一项活动等反映同一问题或事由的若干张数码照片为一个招聘组，全部存储到同一个文件夹内。

问：声像档案中的件是什么
答：是指由摄录设备连续录制或拍摄形成并独立存在的录音录像文件,又称为自然件。

问：声像档案归档范围 
答：1.反映公司发展的声像文件。 
2.反映公司流域工程建设、电力生产、经营管理的声像文件。

问：照片档案归档要求
答：1照片一般使用不低于 800 万像素的单反相机（卡片机不低于 1000 万像素）从全貌、局部、特写三个方面进行拍摄。
2照片以组为单位归档，应当选择展现同一事件活动全貌和过程的主要照片归档，要求主题鲜明、影像清晰、色彩还原真实且未加修饰和裁剪。
3归档照片须保证记录同一事件照片的完整、准确、系统；且数码照片格式应为“JPEG”或“TIFF”，对于采用其它格式拍摄的数码照片，收集时应在保证分辨率不变的前提下，将其转成“JPEG”或“TIFF”格式。
4文书类照片可只归档数码照片，工程类照片需同时归档数码照片和纸质照片。
5工程照片归档纸质 2 份、光盘 3 份，其中对外交通公路归档纸质 4 份、光盘 4份，其他照片归档纸质 1 份、光盘 3 份。

问：视频档案归档要求
答：1应当采用高清摄录设备以不低于 1920×1080 像素记录，并通过非线编辑设备统一转换为“FLV、AVI、MP4、MPEG”等通用格式高清视频文件。技术要求包括：制式选择 HD-I100：PAL 制式；视频码率不低于 lOOMb/s；输出像素分辨率不低于为 1920×1080；音频采样率：双声道 48kHz；采样精度：不低于 16bit。但反映工程项目开工、截流、首台机组发电等重要事项，应当采用高清摄录设备以不低于 1920× 1080/50I 像素记录。
2以事件为单位剪辑形成视频文件，其中大全景或展现事件核心内容的画面应当剪辑在视频第一个画面，且视频末尾须加 l～2 秒彩条。
3须保证视频文件的完整、准确、系统；视频材料归档时要求刻录成只读光盘，且不同项目应分别刻录；同时视频档案应录入公司档案管理系统。 
视频文件归档光盘 3 份。

问：音频档案归档要求
答：1音频应采用 MP3、WAV 格式录制，音频采样率：双声道 48kHz；采样精度：不低于16bit。 
2以事件为单位剪辑形成音频文件。 
3须保证音频文件的完整、准确、系统；音频材料归档时要求刻录成只读光盘，且不同项目应分别刻录；同时音频档案应录入公司档案管理系统。
4音频文件归 档光盘 3 份。

问：什么时间归档
答：1.勘测、设计单位应当在任务完成时将所形成的声像档案向业主档案部门移交；施工、监理单位应当合同工程竣工验收后三个月内，将本合同项目所形成的声像档案向业主档案部门归档移交；工期长于两年以上合同项目的声像档案在完工结算前或竣工验收前可进行分阶段移交归档，或按分部工程进行移交归档。公司与之进行业务对接的部门负责协调前述单位完成归档工作。 
2 .电力生产运行管理单位应在每年6 月30 日前将上一年度所形成声像档 案整理移交归档。 
3 .专项（活动）工作或机组检修、改造形成的声像档案应在（活动）工作结束后 1 个月内归档。

问：声像档案整理有什么要求
答：1声像档案整理需区分声像材料的不同价值、保持声像材料的有机联系、便于保管和提供利用。  
2声像档案整理的内容包括声像材料的分类排列、装册（纸质照片适用）、著录、编目等工作环节。 
3照片档案以组为单位整理，音频和视频档案以件为单位整理。

问：声像档案中的分类号分别代表的什么
答：为保证各类档案的系统性，声像档案采用汉语拼音字母“S”代表，根据其内容性质分为： 
1.反映党、政、工、团（0～3 大类）和经营管理及生产技术管理活动的声像档案，属于文书档案范畴，其分类号统一为“0”； 
2.反映工程勘测、设计、施工、科学研究和工程建设及电力生产等活动的声像档案，属科技档案范畴，其分类号为相应的 6～9 大类的 2 级或 3 级类目。 
3.为便于声像档案的管理，用英文字母分别表示不同类别的声像档案。即P—照片 V—视频 A—音频 。

问：照片档案应该如何存储
答：数码照片档案采用建立层级文件夹的形式进行存储。一般应在光盘、硬盘中建立“照片档案”总文件夹，在总文件夹下依次按年度和照片组建立层级文件夹，并以年度和照片组号命名层级文件夹。

问：音频、视频档案应该如何存储
答：录像档案采用建立层级文件夹的形式进行存储。一般应在光盘、硬盘中建立“音频或视频档案”总文件夹，在总文件夹下建立年度文件夹。